\section{Zu Kapitel \ref{chap:nebenresultate}}

\subsection{Zu Abschnitt \ref{sec:echter-rand}}

% --- satz:dco=doc -------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Zu Satz \ref{satz:dco=doc}} \label{anh:doc=doc} 
Zu zeigen ist
\begin{enumerate}
	\item $\Delta_X(A) \subseteq co_X(A) \setminus oc_X(A)$ \label{anh:dco=doc.1}
	\item $co_X(A) \setminus oc_X(A) \subseteq \Delta_X(A)$ \label{anh:dco=doc.2}
	\item $co_X(A) \setminus oc_X(A) \subseteq \rand_X \circ oc_X(A)$ \label{anh:dco=doc.3}
	\item $\rand_X \circ oc_X(A) \subseteq co_X(A) \setminus oc_X(A)$\label{anh:dco=doc.4}
\end{enumerate}

\noindent
\textbf{Zu \ref{anh:dco=doc.1}:}
	\begin{align*}
		\Delta_X(A) &= \rand_X(co_X(A)) \\
		&= cl_X(cl_X(op_X(A))) \setminus op_X(cl_X(op_X(A))) \\
		&= co_X(A) \setminus oc_X(op_X(A)) \\
		&\subseteq co_X(A) \setminus oc_X(A)
	\end{align*} 
	Die letzte Gleichung gilt, da $A \subseteq op_X(A)$ und damit $oc_X(A) \subseteq oc_X(op_X(A))$ ist, gilt.
	\footnote{Allerdings gilt nicht $oc_X(A) = oc_X(op_X(A))$. FÃ¼r ein Gegenbeispiel siehe Bem \ref{bem:rand} }
\\

\noindent	
\textbf{Zu \ref{anh:dco=doc.2}:}
	Sei $x \in co_X(A) \setminus oc_X(A)$. Angenommen $x \notin \Delta_X(A) = \rand_X(co_X(A))$. \\
	Dann gilt $\neg \forall\: U \in \offen_X: (\: (x \in U \to U \cap co_X(A) \neq \varnothing \:\land\: U \setminus co_X(A) \neq \varnothing \:)$. \\
	Sei also $U_0 \in \offen_X$ mit $x \in U_0$ und 
	\begin{align}
		U_0 \cap co_X(A) = \varnothing \:\lor\: U_0 \setminus co_X(A) = \varnothing \label{anh:dco=doc.2.1}
	\end{align}
	Einerseits folgt aus $x \in co_X(A) = cl_X(op_X(A))$ dass $U_0 \cap op_X(A) \neq \varnothing$ ist und damit wegen $op_X(A) \subseteq cl_X(op_X(A)) = co_X(A)$ dass $U_0 \cap co_X(A) \neq \varnothing$ ist. Mit (\ref{anh:dco=doc.2.1}) gilt also
	\begin{align}
		U_0 \setminus co_X(A) = \varnothing \label{anh:dco=doc.2.2}
	\end{align}
	Andererseits ist $x \notin oc_X(A) = op_X(cl_X(A))$ und damit gilt $U_0 \setminus cl_X(A) \neq \varnothing$. \\
	Da aber $co_X(A) =  cl_X(oc_X(A)) \subseteq cl_X(A)$ ist, gilt also $U_0 \setminus co_X(A) \neq \varnothing$ was (\ref{anh:dco=doc.2.2}) widerspricht. \\
	
\noindent	
\textbf{Zu \ref{anh:dco=doc.3}:}
	Sei $x \in co_X(A) \setminus oc_X(A)$. Angenommen $x \notin \rand_X(oc_X(A))$. \\
	Dann gilt $\neg \forall\: U \in \offen_X: (\: (x \in U \to U \cap oc_X(A) \neq \varnothing \:\land\: U \setminus oc_X(A) \neq \varnothing \:)$. \\
	Sei also $U_0 \in \offen_X$ mit $x \in U_0$ und 
	\begin{align}
		U_0 \cap oc_X(A) = \varnothing \:\lor\: U_0 \setminus oc_X(A) = \varnothing \label{anh:dco=doc.3.1}
	\end{align}
	Einerseits folgt aus $x \in co_X(A) = cl_X(op_X(A))$ dass $U_0 \cap op_X(A) \neq \varnothing$ ist und wegen $oc_X(A) = op_X(cl_X(A)) \supseteq op_X(A)$ muss dann $U_0 \cap oc_X(A) \neq \varnothing$ sein. Damit gilt nach (\ref{anh:dco=doc.3.1})
	\begin{align}
		U_0 \setminus oc_X(A) = \varnothing \label{anh:dco=doc.3.2}
	\end{align}	
	Andererseits ist $x \notin oc_X(A) = op_X(cl_X(A))$ und damit gilt $U_0 \setminus cl_X(A) \neq \varnothing$ wegen $oc_X(A) = op_X(cl_X(A)) \subseteq cl_X(A)$ gilt also $U_0 \setminus oc_X(A) \neq \varnothing$ was (\ref{anh:dco=doc.3.2}) widerspricht.\\
	
\noindent
\textbf{Zu \ref{anh:dco=doc.4}:}
	\begin{align*}
		\rand_X(oc_X(A)) &= cl_X(oc(A)) \setminus op_X(oc_X(A)) \\
		&= cl_X(op_X(cl_X(A))) \setminus op_X(op_X(cl_X(A))) \\
		&\subseteq cl_X(op_X(A)) \setminus op_X(cl_X(A)) \\
		& = co_X(A) \setminus oc_X(A)
	\end{align*}
